'Brandon is precies het soort man', zei Willoughby op een dag, toen ze dat deden spraken over hem samen, "van wie elk lichaam goed spreekt, en niemand geeft om; die allemaal blij zijn om te zien, en niemand herinnert het zich praten met."
"Dat is precies wat ik van hem vind", riep Marianne.
"Bidt er echter niet over," zei Elinor, "want het is onrechtvaardigheid in jullie beiden.
Hij wordt zeer gewaardeerd door de hele familie in het park, en Ik zie hem nooit zelf zonder de moeite te nemen om met hem te praten. '
"Dat hij door U wordt betutteld," antwoordde Willoughby, "zit er zeker in zijn gunst; maar wat de achting van de anderen betreft, het is een verwijt in zelf.
Wie zou zich onderwerpen aan de vernedering om door een dergelijke te worden goedgekeurd vrouw als Lady Middleton en Mrs. Jennings, die de onverschilligheid voor een ander lichaam?"
"Maar misschien zal het misbruik van mensen zoals jij en Marianne dat wel doen zorg goed voor de aandacht van Lady Middleton en haar moeder.
Als hun lof is censuur, je censuur kan lof zijn, want dat zijn ze niet meer onwetend, dan ben je bevooroordeeld en onrechtvaardig. '
"Ter verdediging van je protege kun je zelfs Saucy zijn."
'Mijn protégé, zoals u hem noemt, is een verstandige man, en de zin zal altijd zijn heb attracties voor mij.
Ja, Marianne, zelfs bij een man tussen dertig en veertig.
Hij heeft heel wat van de wereld gezien; is in het buitenland geweest, heeft lezen, en heeft een denkend brein.
Ik heb hem in staat gevonden om mij te geven veel informatie over verschillende onderwerpen; en hij heeft altijd mijn antwoord gegeven onderzoeken met de bereidheid van goede kweek en goede natuur. "
"Dat wil zeggen," riep Marianne minachtend uit, "hij heeft je dat verteld in Indië is het klimaat heet en zijn de muggen lastig."
"Hij zou me dat verteld hebben, ik betwijfel het niet, had ik dergelijke vragen gesteld, maar het waren toevallig punten waarop ik eerder was geïnformeerd. "
"Misschien," zei Willoughby, "zijn waarnemingen kunnen zich tot de bestaan ​​van nabobs, gouden mohrs en palanquins. "
"Ik durf misschien te beweren dat ZIJN waarnemingen veel verder zijn gegaan dan je openhartigheid.
Maar waarom zou je hem niet mogen?"
"Ik houd niet van hem.
Ik beschouw hem daarentegen als een zeer respectabele man, die het goede woord van elk lichaam heeft, en niemand let op; wie heeft meer geld dan hij kan uitgeven, meer tijd dan hij weet werk, en twee nieuwe jassen per jaar. "
